Koos ollid Tallitaja N. Mähle, abbilis: Gus. Kutser ja Gus. Jõesberg.
Kerde mäe kõrtsmik kaebab kohto ees, et 4mal Aprilil on Niggulas Luisk kõrtsus kahhe Reigi walla mehhega, kes tekäiad olnud, tülli töstnud ja peaaego rido läinud. Kõrtsmik Gustav Liit läinud tedda keelma, et ta tohhi mitte tekäiatte peale minna. Siis on N. Luisk weel ennam hakkanud möllama ja peksma, neid kes ta liggi olnud. Seal on siis körtsmik tedda omma poegadega toast wälja kihhutanud ja Kasso Polizei järrel saatnud.
Polizei läinud wiwimatta senna ja tonud tedda ärra ja panni tedda kinni, kunni ta ennast klariks olli magganud. Raske on Polizeil olnud tedda sealt ärra tua, sest et ta keigest jõust wasto pannud, ja Tallitaja abbimeestelgi rindo kinni hakkanud.
Ka tunnistab kõrtsmik, et Andrei H. Westerholm, kes Nig. Luisaga kasas kõrtso tulnud ja nisamma joobnud olnud, tedda selle tülli sees hakkanud seaks söimama, olnud ka N. Luisa nõus, agga ei julgenud suremat tülli tehha.
Nig. Luisk ja A. W. Westerholm tunnistawad et se tõssi on, ja nemmad sedda joobnud peaga nenda teinud.
Kohhus mõistis otsus, et Nig. Luisk selle rummala tembu eest trahwiks saab 24 tundi kinni istuma, ja A. W. Westerholm omma söimamisse eest 50 Cop trahwi maksma walla laeka.
